project_path: /web/wiki/_project.yaml
book_path: /web/wiki/_book.yaml

{# wf_updated_on: 2018-06-18 #}
{# wf_published_on: 2016-03-28 #}

# iptables {: .page-title }


### 配置filter表防火墙

清除预设表filter中的所有规则链的规则

    iptables -F

清除预设表filter中使用者自定链中的规则

    iptables -X

保存iptables配置

    service iptables save

重启iptables服务

    service iptables restart

查看iptables规则

    iptables -L -n

查看iptables规则文件

    cat /etc/sysconfig/iptables

设定预设规则

    iptables -P INPUT DROP
    iptables -P OUTPUT ACCEPT
    iptables -P FORWARD DROP

开启22端口

    iptables -A INPUT -p tcp --dport 22 -j ACCEPT

如果OUTPUT设置成DROP需要添加 iptables -A OUTPUT -p tcp --sport 22 -j ACCEPT
关闭22端口 iptables -D INPUT -p tcp --dport 22 -j ACCEPT

开启常用端口

    iptables -A INPUT -p tcp --dport 80 -j ACCEPT
    iptables -A INPUT -p tcp --dport 3306 -j ACCEPT
    iptables -A OUTPUT -p tcp --sport 80 -j ACCEPT
    iptables -A OUTPUT -p tcp --sport 3306 -j ACCEPT
    iptables -A INPUT -p tcp --dport 20 -j ACCEPT
    iptables -A INPUT -p tcp --dport 21 -j ACCEPT
    iptables -A INPUT -p tcp --dport 10000 -j ACCEPT
    iptables -A INPUT -p tcp --dport 25 -j ACCEPT
    iptables -A INPUT -p tcp --dport 110 -j ACCEPT
    iptables -A INPUT -p udp --dport 53 -j ACCEPT

允许ping

    iptables -A INPUT -p icmp -j ACCEPT

如果OUTPUT设置成DROP需要添加 iptables -A OUTPUT -p icmp -j ACCEPT

允许loopback

    iptables -A INPUT -i lo -p all -j ACCEPT

如果OUTPUT设置成DROP需要添加 iptables -A OUTPUT -o lo -p all -j ACCEPT

屏蔽指定ip

    iptables -A INPUT -p tcp -s 192.168.10.1 -j DROP

减少不安全的端口连接

    iptables -A OUTPUT -p tcp --sport 31337 -j DROP
    iptables -A OUTPUT -p tcp --dport 31337 -j DROP

允许某个IP远程连接

    iptables -A INPUT -s 192.168.10.1 -p tcp --dport 22 -j ACCEPT

允许某个网段的IP远程连接

    iptables -A INPUT -s 192.168.10.0/24 -p tcp --dport 22 -j ACCEPT

允许指定网段通过、指定网口通过SSH连接本机

    iptables -A INPUT -i eth0 -p tcp -s 192.168.10.0/24 --dport 22 -m state --state NEW,ESTABLESHED -j ACCEPT
    iptables -A OUTPUT -o eth0 -p tcp --sport 22 -m state --state ESTABLISHED -j ACCEPT
    iptables -A INPUT -i eth0 -p tcp -s 192.168.10.0/24 --dport 22 -m state --state ESTABLESHED -j ACCEPT
    iptables -A OUTPUT -o eth0 -p tcp --sport 22 -m state --state NEW,ESTABLISHED -j ACCEPT

开启转发功能

    iptables -A FORWARD -i eth0 -o eth1 -m state --state RELATED,ESTABLISHED -j ACCEPT
    iptables -A FORWARD -i eth1 -o eh0 -j ACCEPT

丢弃坏的TCP包

    iptables -A FORWARD -p TCP ! --syn -m state --state NEW -j DROP

处理IP碎片数量,防止攻击,允许每秒100个

    iptables -A FORWARD -f -m limit --limit 100/s --limit-burst 100 -j ACCEPT

设置ICMP包过滤,允许每秒1个包,限制触发条件是10个包

    iptables -A FORWARD -p icmp -m limit --limit 1/s --limit-burst 10 -j ACCEPT

丢弃非法连接

    iptables -A INPUT -m state --state INVALID -j DROP
    iptables -A OUTPUT -m state --state INVALID -j DROP
    iptables -A FORWARD -m state --state INVALID -j DROP

允许所有已经建立的和相关的连接

    iptables -A INPUT -m state --state ESTABLISHED,RELATED -j ACCEPT
    iptables -A OUTPUT -m state --state ESTABLISHED,RELATED -j ACCEPT

### 配置NAT表防火墙

查看NAT表规则

    iptables -t nat -L

清除NAT规则

    iptables -F -t nat
    iptables -X -t nat
    iptables -Z -t nat

防止外网用内网IP欺骗

    iptables -t nat -A PREROUTING -i eth0 -s 10.0.0.0/8 -j DROP
    iptables -t nat -A PREROUTING -i eth0 -s 172.16.0.0/12 -j DROP
    iptables -t nat -A PREROUTING -i eth0 -s 192.168.0.0/16 -j DROP

禁止与某个IP的所有连接

    iptables -t nat -A PREROUTING -d 192.168.10.1 -j DROP

禁用80端口

    iptables -t nat -A PREROUTING -p tcp --dport 80 -j DROP

禁用某个IP的80端口

    iptables -t nat -A PREROUTING -p tcp --dport 21 -d 192.168.10.1 -j DROP


保存iptables规则

    service iptables save

重启iptables服务

    service iptables restart


